點解港英政府容許新華社喺香港設支部

點解唔趕佢出去

遲早都要交返俾中國 趕來做咩

俾個固定地點佢
先容易監視佢地

港英容許公安條例
港英容許文宣坐監
港英容許行政主導
港英容許地產霸權
港英容許功能組別
港英容許委任港督

因為要有個支那外交部係香港但又唔可以用外交部個名

你啱架
不過港英不同港共

港英受倫敦所觀察
宗主國有民主同人權

係咪要繼續討論

今日係英女王94歲生日！！入黎留句生日快樂！

觀察咗百幾年
港督係咪民選？

南非唔受倫敦觀察？

港英講明係殖民地，英王制誥亦無規定港督民選

相反基本法四十五條規定

《基本法》第四十五條規定: 「香港特別行政區行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。行政長官的產生辦法根據香港特別行政區的實際情 況和循序漸進的原則而規定，最終達至由一個有廣泛 代表性的提名委員會按民主程序提名後普選產生的 目標。行政長官產生的具體辦法由附件一《香港特別行政區 行政長官的產生辦法》規定。」

另一方面，南非係自治領，係一種半國家體制，連外交都有自主權，後期甚至同英國平排，所以你所講嘅可以係唔同情況

點睇自己呢

所以歸支反而有希望普選首長
基本法good good ar

呢個係另一回事，你討論緊法理之後又換概念講呢啲

不如你講曬啦

咁港英法理上係冇普選喎
英國法理上係南非宗主國

偷換完概念被告變原告

好波

自治領係大英國協係共主制唔係英國政府管治係英王管治

識唔識分英國 大英國協 英王

獨裁英王管嘅英國有民主同人權
民主英國管嘅香港得有限人權

咁其實「港英受倫敦所觀察
宗主國有民主同人權」
個point喺邊？

係咪廢話

咁愛爾蘭呢

個point就係港共同港英邊個獨裁啲囉

港共咪係港英獨裁加強版囉

根本問題唔係法律，而係使用嘅人本身

咁你講呢個世界就算雅典都唔存在民主，因為時代係會進步，導致普世價值改變

你唔好講加勒比海班黑奴同印度

其實香港政府1950年後事實都同倫敦個政府分庭抗禮

同埋港英已經唔係一次想傾民主制，甚至獨立（雖然係當時講民主下一步就係獨立，但我相當懷疑香港人會唔會都係選擇歸支）

但係講到底邊個搞到依家咁，大家知啦

Btw當時英國政府內部係叫香港做「香港共和國」，因為的而且確港督係權力去唱反調（加上當時去殖化浪潮，英國政府都唔太敢講乜）

同時港督嘅權力係源自於英王（如果要講可以話係上帝賦予權力英王，英王再賦予權力港督）所以先可以有權有獨裁嘅權力（eg緊急法），至於特衰政府係邊個授權佢咁呢

柴契爾

咁仲宗唔宗主國？